.ig
 * Bu kılavuz sayfası Türkçe Linux Belgelendirme Projesi (TLBP) tarafından
 * XML belgelerden derlenmiş olup manpages-tr paketinin parçasıdır:
 * https://github.com/TLBP/manpages-tr
 *
 * Özgün Belgenin Lisans ve Telif Hakkı bilgileri:
 *
 * delpart.8 -- man page for delpart
 * Copyright 2007 Karel Zak (kzak@redhat.com)
 * Copyright 2007 Red Hat, Inc.
 * May be distributed under the GNU General Public License
 *
..
.\" Derlenme zamanı: 2023-01-21T21:03:33+03:00
.TH "DELPART" 8 "17 Şubat 2022" "util-linux 2.38" "Sistem Yönetim Komutları"
.\" Sözcükleri ilgisiz yerlerden bölme (disable hyphenation)
.nh
.\" Sözcükleri yayma, sadece sola yanaştır (disable justification)
.ad l
.PD 0
.SH İSİM
delpart - çekirdeğe numarası belirtilen disk bölümünü unutmasını söyler
.sp
.SH KULLANIM
.IP \fBdelpart\fR 8
\fIAYGIT BÖLÜM\fR
.sp
.PP
.sp
.SH "AÇIKLAMA"
\fBdelpart\fR, Linux çekirdeğinden belirtilen \fIAYGIT\fRta belirtilen \fIBÖLÜM\fRü (bir sayı) unutmasını ister. Komut, "\fBdel partition\fR" \fBioctl\fR’ü için basit bir sarmalayıcıdır.
.sp
Bu komut, bir blok aygıtındaki bölümleri değiştirmez.
.sp
.SH "SEÇENEKLER"
.TP 4
\fB--help\fR
Yardım metnini gösterir ve çıkar.
.sp
.TP 4
\fB--version\fR
Sürüm bilgilerini basar ve çıkar.
.sp
.PP
.sp
.SH "İLGİLİ BELGELER"
\fBaddpart\fR(8), \fBfdisk\fR(8), \fBparted\fR(8), \fBpartprobe\fR(8), \fBpartx\fR(8)
.sp
.SH "GERİBİLDİRİM"
Hata bildirimleri için https://github.com/util-linux/util-linux/issues adresindeki hata izleyici kullanılabilir.
.sp
.SH "YARARLANIM"
\fBdelpart\fR komutu util-linux paketinin bir parçası olup Linux Çekirdek Arşivinden indirilebilir: <https://www.kernel.org/pub/linux/utils/util-linux/>.
.sp
.SH "ÇEVİREN"
© 2022 Nilgün Belma Bugüner
.br
Bu çeviri özgür yazılımdır: Yasaların izin verdiği ölçüde HİÇBİR GARANTİ YOKTUR.
.br
Lütfen, çeviri ile ilgili bildirimde bulunmak veya çeviri yapmak için https://github.com/TLBP/manpages-tr/issues adresinde "New Issue" düğmesine tıklayıp yeni bir konu açınız ve isteğinizi belirtiniz.
.sp
